從賽狗行業保唔住可以發現其實粵劇都好應該順應天命等佢自然消失

既然係一定會被時代淘汰，又何必晒心機死命係都要起保育呢

等啲老野最多係中坑死晒果陣根本唔會再有識欣賞既觀眾啦，唔通會期望我地呢啲後生老左反而會對呢啲粵劇呀大戲有興趣？根本無可能，所以再晒咁多錢去保育呢啲文化就係多餘既，由佢慢慢自然衰亡就算啦，注定左既野格硬想改都唔會改變得到

我覺得幾正呀
中式舞台劇
但呢啲慢節奏，又要加入豐富想像力既野呢個時代自然少人欣賞

年代唔同左，好難會令人再對呢門藝術有興趣
同類型既京劇都係差唔多，等死好過

最重要既係諗下當我地呢啲8-90後變左老果一個群體果陣，欣賞既人跌到極低，咁就到左佢完成歷史使命既時候啦，幾有藝術意識都無可能夾硬黎

呢個真，到今時今日班偽中產會聽古典音樂睇歌劇而唔睇粵劇，因為粵劇老鳩套嘛。

化到塊面咁樣，已經係佢追唔上時代潮流既一大特徵同致命傷，就算近時開始見返有啲小朋友走去做大戲，但都幾肯係為左幫自己將來小學或者中學面試又或者其他野而要靚cv先去做，唔會係真心鍾意

唔明點解佢唔同時下潮流cross over
玩黎玩去傳統嗰套

大戲嘈到拆天
啲聲尖到仆街
都唔知有咩好聽

有朋友仔女係自己鐘意
學左好多年
仲要老豆老母陪佢地睇
悶死老豆老母
大女岩岩升中
細仔五年班

八和會館邊個渣旗你就知啦
會聽人意見咩？
但如果改到唔再係做大戲果啲馬騮樣，又仲係咪大戲，呢樣實在難講，所以無論係放任等死定試圖革新追上時代，目前呢一種模式既粵劇都注定慢慢消亡

一個半個，佢地肯做都無人肯睇
連佢老豆老母都嫌悶就知
可能大多少少中學果陣就會因為青春期同比同學仔笑而放棄唔再玩，學下其他野

弱肉強食,好既野自然流傳落去
又唔見有人話keep住用信鴿唔好用email
只係班未死得既廢老嘈嘈嘈姐

粵劇係潮流
總有完既一日
唔明保黎為咩

你今次又講得岩聽

大戲唔係聽架 你幾時會講聽舞台劇

如果佢地包裝下
改下劇本
做下好似水舞間呢啲震撼效果
例如講皇帝俾人刺殺個時吊幾個黑衣人落黎咁
應該有得玩落去

但係佢地 幾十年都係一樣劇本呢

來來去去咪又係 紫釵記 牡丹亭驚夢 帝女花 etc

其實其中一個可以參考嘅方式係周星馳喺整蠱專家個段嘅演出方式，又易入口又好聽

收音機嗰啲唔撚係聽啊？
你睇收音機？

早排同幾個台灣仔傾開呢樣野
原來粵/京劇/歌仔戲,係台灣其實暗啞底係好撚hit
d呀婆呀伯好似以前香港人追星咁追,會留意邊個演員係邊演出,台北走去台南睇show
佢話如果係d細場度搞,冇咩保安果d,完場果陣d呀婆係會衝上台掛金鍊,塞利是比個主角
佢話最離譜係見過個呀伯上台塞左條車匙落手,成架車比埋人
然後佢最後講今年d團體搵佢做宣傳要推新人,剩係台中都有31個新人出道,係多撚過歌手

另外crossover既話可以睇下台灣既虞姬別霸王,好似好成功
但係香港班古老石山都冇咩可能有創新嫁喇

完全唔識欣賞

古典音樂都仲話超高技術既樂器演奏，粵劇真係...

而家做大戲都係俾啲後生仔去食野
打下卡

Btw唔想個搭棚技術失傳
連舞台效果
拉幕, 換景啲技術都係用竹
加幾組pulley 搭出嚟

一直都有新劇本
只係唔好粵劇嘅人未必會留意
當然有新劇本唔一定代表新劇質素好
至於粵劇嘅承傳，睇返班後生點睇
講真，唔好話粵劇，係香港人普遍崇洋嘅情況下
好多老行業都難生存